\section{Масса капли}

При медленном выдавливании воды из шприца она собирается в капли на носике шприца, которые падают, достигая определённого размера.

\subsection*{Задание}
Определите массу такой капли воды при
вертикальном положении шприца (носиком вниз).

\subsection*{Оборудование}
Шприц с тупой иглой, вода, стакан, электронные весы.


\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы}\\
	\hline
		& Подробно описана методика & 1 \\ 
	\hline
		& Суммарное количество капель $\geq 200$ ($\geq 100$) & 2 (1) \\ 
	\hline
		& Количество отдельных измерений $\geq 10$ ($\geq 5$) & 1 (0,5) \\ 
	\hline
		& Корректно обработаны результаты измерений & 1 \\ 
	\hline
		& Вычислена случайная погрешность & 1 \\ 
	\hline
		& Корректно оценена итоговая погрешность $m_{\texttt{капли}}$ & 1 \\ 
	\hline
		& Правильно записан ответ & 1 \\ 
	\hline
		& Масса капли получена с точностью до 5\% (10\%) & 2 (1) \\ 
	\hline                
	\multicolumn{1}{|c}{}	& \textbf{Сумма} & 10 \\
	\hline
\end{tabular}

\subsection*{Комментарии}
Разброс в массе капель очень большой, но нужно найти найти не её, а именно среднюю массу капли. При этом случайная погрешность может быть очень маленькой.

Раньше эксперимент проводился без игл, но внутренние диаметры подыгольных конусов у разных шприцов сильно отличаются.

Стоит отметить, что в эксперименте лучше снимать зависимость массы воды от количества капель $m(n)$ и строить график.
